\documentclass[11pt]{article}
%\setlength{\topmargin}{-1in}
%\setlength{\textheight}{9.5in}
%\setlength{\oddsidemargin}{-.6in}
%\setlength{\textwidth}{7.75in}

\setlength{\topmargin}{-1.1in}
\setlength{\textheight}{9.5in}
\setlength{\oddsidemargin}{-.2in}
\setlength{\textwidth}{6.75in}

\usepackage{mathtext}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lscape}
\usepackage{longtable}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{indentfirst} % красная строка в начале каждой секции

\usepackage{setspace} % межстрочный интервал
%
%\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=blue, filecolor=black, citecolor=black, linkcolor=black]{hyperref}
% подгружаемые языки — подробнее в документации listings
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\newpage
\begin{center}

\Large{Санкт-Петербургский Государственный Политехнический Университет\\
Институт Информационных Технологий и Управления\\
\textbf{Кафедра <<Информационные и управляющие системы>>}}

\vfill

\Large{\textbf{Курсовой проект}}

\medskip
\Large{\textbf{Разработка многопользовательской информационной
системы для магазина мобильных телефонов с использованием
СУБД Microsoft SQL Server}

\Large{по дисциплине «Базы данных»}

\bigskip
\medskip
\vfill

{\raggedright Выполнил\par}
Студент группы 33504/3 \hfill А.Ю.Кащеев\\

\bigskip

{\raggedright Руководитель\par}
Доцент, к.т.н. \hfill Т.А.Вишневская\\
~\\
{\par \raggedleft <<\underline{\ \ \ \ \ }>>~\underline{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }~\number\year г. \par}

\vspace{\fill}
\vfill

Санкт-Петербург\\ \number\year}
\end{center}

\newpage
\begin{center}
\begin{spacing}{1.9}
ЗАДАНИЕ\\
НА ВЫПОЛНЕНИЕ КУРСОВОГО ПРОЕКТА (КУРСОВОЙ РАБОТЫ)\\
студенту группы 33504/3 \hfill Кащееву Антону Юрьевичу
\end{spacing}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Тема проекта} Разработка многопользовательской информационной
системы для магазина мобильных телефонов с использованием СУБД Microsoft SQL Server
\item \textbf{Срок сдачи студентом законченного проекта (работы)} 25 декабря 2013
\item \textbf{Исходные данные к проекту (работе)} Необходимо написать базу данных
и клиент для магазина мобильных телефонов. В базе должна хранится информация о
каждой модели телефона: название, его производитель, диагональ экрана, объем
встроенной и оперативной памяти, его цене. Так же необходимо хранить информацию
о пользователях, которым доступен заказ одного их устройств, и их заявках на покупку.
\item \textbf{Содержание пояснительной записки} (перечень подлежащих разработке
вопросов): введение, основная часть (расткрывается структура основной части),
заключение, список исользванных источников, приложения

Примерный объем пояснительной записки 15 страниц машинописного текста
\item Перечень графического материала (с указанием обязательных чертежей и плакатов)
\item Консультатнты
\item Дата получения задания: 4 сентября 2013
\end{enumerate}
\end{center}

\vfill

Руководитель \hfill Т.\,А.\,Вишневкая 

\bigskip

\bigskip

\bigskip

Задание принял к исполнению \hfill А.\,Ю.\,Кащеев 

\bigskip

\bigskip

\bigskip

{\par \raggedleft <<\underline{\ \ \ \ \ }>>
\underline{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }~\number\year г. \par}
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Введение}

Требуется реализовать базу данных и клиент для организации продажи
мобильных телефонов. Необходимо реализовать:
\begin{enumerate}
\item Регистрацию новых пользователей
\item Интерфейсы для разных видов пользователей (администратор,
диспетчер и пользователь)
\item Хранить заявки пользователей на покупку товара и его количество.
\item Пользователь имеет возможность просматривать информацию о разных моделях
телефонов, фильтровать по заданному критерию (по наличию, по производителям,
по размеру экрана и объему памяти и т.д.) 
\item Диспетчер может просматривать заявки на покупку, краткую информацию
о пользователе (имя, фамилия, номер телефона, электронная почта), а так же
менять статус заявки (не рассмотрена, рассматривается, подтверждена).
\item Администратор может вносить изменения в базу данных, добавлять
производителей телефонов и чипов, а так же модели с полной о них информацией.
\end{enumerate} 

\newpage

\section{Схема базы данных}

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{Diagram.png}
		\caption{Схема базы данных}
	\end{center}
\end{figure}


\subsection{Описание таблиц}

\begin{enumerate}
\item[•] \textbf{Phone} -- модели телефонов; тут хранятся все
характеристики устройств
\item[•] \textbf{VendorPhone} -- производители телефонов и краткая
информация о них
\item[•] \textbf{SoC} -- модели систем на чипе, которые стоят на
телефонах
\item[•] \textbf{VendorSoC} -- производители систем на чипе.
\item[•] \textbf{Consumers} -- пользователи
\item[•] \textbf{Apps} -- заявки от пользователей
\item[•] \textbf{Warehouse} -- склад телефонов; тут хранится информация
о количестве телефонов в магазине и цены за одно устройство.
\end{enumerate}

\subsection{Особенности постороения}
\begin{itemize}
\item Главной таблицей является \textbf{Phone}.
\item Связь \textbf{VendorPhone}$\rightarrow$\textbf{Phone} по первичному,
ключу \textbf{VendorPhone.Id} и полю \textbf{Phone.Id$\_$vendor} --
один ко многим, так как одному производителю может соотвествовать несколько
моделей телефонов.
\item Связь \textbf{SoC}$\rightarrow$\textbf{Phone} по 
первичному ключу \textbf{SoC.Id} и полю \textbf{Phone.Id$\_$SoC} --
один ко многим, так как одной системе на кристалле может соотвествовать несколько
моделей телефонов.
\item Связь \textbf{VendorSoC}$\rightarrow$\textbf{SoC} по первичному
ключу \textbf{VendorSoC.Id} и полю \textbf{SoC.Id$\_$vendor} --
один ко многим, так как одной системе на кристалле может соотвествовать несколько
моделей телефонов.
\item Связь \textbf{Phone}$\leftrightarrow$\textbf{Warehouse} по первичным
ключам \textbf{Phone.Id} и \textbf{warehouse.Id$\_$phobe} --
один ко одному. Таблицы разграничивают свои куски предметной области.
\item Связь \textbf{Consumer}$\rightarrow$\textbf{Apps} по первичному
ключу \textbf{Consumer.Id} и полю \textbf{Apps.Id$\_$client} --
один ко многим, так как одному пользователю может соотвествовать
несколько заявок.
\item Связь \textbf{Phone}$\rightarrow$\textbf{Apps} по первичному
ключу \textbf{Phone.Id} и полю \textbf{Apps.Id$\_$phone} --
один ко многим, так как на покупку одной модели телефона может быть
оформлено несколько заявок.

\end{itemize}


\newpage
\section{SQL запросы}

\lstset{basicstyle=\small,
tabsize=4,extendedchars=false}
\subsection{Скрипт создания таблиц}
\begin{lstlisting}[language=SQL]
USE Kurs;
Create Table VendorSoC
(
	Id int				NOT NULL PRIMARY KEY,
	Name char(32)		NOT NULL,
	Country char(50)	NOT NULL,
	Info text
);

Create Table SoC
(
	Id int				NOT NULL PRIMARY KEY,
	Name char(50)		NOT NULL,
	IdVendor int		NOT NULL REFERENCES VendorSoC(Id),
	Arch char(50),
	Freq float,
	RAM int
);

Create Table VendorPhone
(
	Id int				NOT NULL PRIMARY KEY,
	Name char(50)		NOT NULL,
	Country char(50)	NOT NULL,
	Info text
);

Create Table Phone
(
	Id int				NOT NULL PRIMARY KEY,
	Name char(50)		NOT NULL,
	Id_SoC int			NOT NULL REFERENCES SoC(Id),
	Id_Vendor int		NOT NULL REFERENCES VendorPhone(Id),
	DiagScreen float	NOT NULL,
	FlashMem_GB float	NOT NULL,
	SDcard char(3)		NOT NULL,	-- yes/no
	Camera float		NOT NULL,	-- Mpix
	FrontCamera char(3)	NOT NULL	-- yes/no
);

Create Table Warehouse
(
	Id_Phone int		NOT NULL PRIMARY KEY REFERENCES Phone(Id),
	Count int			NOT NULL,
	PriceForOne int		NOT NULL
);

Create Table Consumers
(
	Id int				NOT NULL PRIMARY KEY,
	Name char(64)		NOT NULL,
	LastName char(64)	NOT NULL,
	CellPhone char(64)	NOT NULL,
	Log_in char(128)	NOT NULL UNIQUE,
	Passwd char(128)	NOT NULL, 
	Email char(128)		NOT NULL,
	Permission int		NOT NULL
);

Create Table Apps
(
	Id_client int		NOT NULL REFERENCES Consumers(Id),
	Id_Phone int		NOT NULL REFERENCES Phone(Id),
	Count int			NOT NULL,
	TotalPrice int		NOT NULL,
	Status int			NOT NULL
);
\end{lstlisting}


\subsection{Получение информации о всех моделях}
\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
SELECT 
		VendorPhone.Name,
		Phone.Name,
		Phone.DiagScreen,
		Phone.FlashMem_GB,
		Phone.SDcard,
		Phone.Camera,
		Phone.FrontCamera,
		VendorSoC.Name,
		SoC.Name,SoC.Freq,
		Warehouse.PriceForOne,
		Warehouse.Count
FROM 
		Phone,VendorPhone,VendorSoC,SoC,Warehouse
WHERE 
	   (Phone.Id_Vendor=VendorPhone.Id AND
		Phone.Id_SoC=SoC.Id AND
		SoC.IdVendor=VendorSoC.Id AND
		Phone.Id=Warehouse.Id_Phone AND
		0.6<=SoC.Freq AND 2.3>=SoC.Freq AND
		3.5<=Phone.DiagScreen AND 6.44>=Phone.DiagScreen)
\end{lstlisting}
%\subsection{Отправка заявки}
%\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
%INSERT INTO Apps VALUES (1, 3, 103, 3, 54000, 0)
%\end{lstlisting}

\subsection{Нахождение количества телефонов в базе по каждому
производителю}
\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
SELECT VendorPhone.Name, count(Phone.Id_vendor) as Count_phones 
FROM 
		Phone INNER JOIN VendorPhone 
			ON Phone.Id_Vendor=VendorPhone.Id
GROUP BY
		VendorPhone.Name
\end{lstlisting}

\subsection{Получение логинов пользователей, которые купили телефон с Id = 103}
\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
SELECT DISTINCT
		Consumers.Log_in
FROM
		Consumers, Apps, Phone
WHERE	
		Phone.Id = Apps.Id_phone AND
		Consumers.Id = Apps.Id_client AND
		Phone.Id = 103
\end{lstlisting}

\subsection{Нахождение количества телефонов с чипами по каждому производителю}
\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
SELECT VendorSoC.Name, count(Phone.Id_vendor) as Count_phones 
FROM 
		(Phone INNER JOIN SoC 
			ON Phone.Id_SoC=SoC.Id)
			INNER JOIN VendorSoC
			ON SoC.IdVendor=VendorSoC.Id
GROUP BY
		VendorSoC.Name
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection{Добавление нового пользователя при регистрации}
\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
INSERT INTO Consumers VALUES 
(		
	5,
	'Anton',
	'Kachsheev',
	'+7*********',
	'kachsheev_1994',
	'P????5????+???W?',
	'anton*********@*****.***',
	1
)
\end{lstlisting}

\subsection{Запрос при валидации пользователя при входе}
\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
SELECT COUNT(*) 
FROM
		Consumers 
WHERE
		'kachsheev_1994'=Log_in AND
		'P????5????+???W?'=Passwd
\end{lstlisting}

\subsection{Запрос, формируемый классом окна пользователя при обновлении}
\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
Select
		VendorPhone.Name,		Phone.Name, 
		Phone.DiagScreen,		Phone.FlashMem_GB,
		Phone.SDcard,			Phone.Camera,
		Phone.FrontCamera,		VendorSoC.Name,
		SoC.Name,				SoC.Freq,
		Warehouse.PriceForOne,	Warehouse.Count
FROM
		Phone,VendorPhone,VendorSoC,
		SoC,Warehouse 
WHERE(
		Phone.Id_Vendor=VendorPhone.Id	AND Phone.Id_SoC=SoC.Id AND
		SoC.IdVendor=VendorSoC.Id		AND Phone.Id=Warehouse.Id_Phone AND
		'HTC'=VendorPhone.Name			AND 'Qualcomm'=VendorSoC.Name AND
		0.6<=SoC.Freq					AND 2.3>=SoC.Freq AND
		3.5<=Phone.DiagScreen			AND 6.44>=Phone.DiagScreen AND
		Phone.FlashMem_GB=16			AND Phone.SDcard='No' AND
		Phone.FrontCamera='Yes' 		AND Phone.Camera=8 AND
		Warehouse.Count>0
	)
\end{lstlisting}

%\subsection{•}
%\begin{lstlisting}[language=SQL,tabsize=4]
%\end{lstlisting}
\newpage

\section{Описание клиентской части}

Клиент написан на языке C++ с использованием фремворка Qt.
Для подключения к базе данных используется библиотека QSql
и свободный драйвер QODBC.

Функция подключения к базе выглядит следующим образом:
\begin{lstlisting}[language=C++,basicstyle=\small,tabsize=4]
	QString str;
	db = QSqlDatabase::addDatabase("QODBC");
// for noteboot
	str = "DRIVER={SQL Server};Server=ASPIRE-4830TG\\AKASHCHEEV_SQL;";
	str+= "Database=Kurs;Trusted_Connection=yes";
	str+= "Database=Kurs;Trusted_Connection=yes";
	db.setDatabaseName(str);
	db.setUserName("kachsheev");
	db.setPassword("");
	
	if (!db.open()) 
	{
		wait->hide();
		qDebug() << "Can not connect to database:" << db.lastError();
		return;
	}
\end{lstlisting}

\textbf{Пример отправки запроса с выборкой результатов:}
\begin{lstlisting}[language=C++,basicstyle=\small,tabsize=4]
	QSqlQuery query;
	
// Table
	QString str = "Select VendorPhone.Name,Phone.Name, ";
	str+="Phone.DiagScreen,Phone.FlashMem_GB, ";
	str+="Phone.SDcard,Phone.Camera,Phone.FrontCamera, ";
	str+="VendorSoC.Name,SoC.Name,SoC.Freq, Warehouse.Price, Warehouse.Count";
	str+="FROM Phone,VendorPhone,VendorSoC,SoC,Warehouse ";
	str+="Where (Phone.Id_Vendor=VendorPhone.Id AND ";
	str+="Phone.Id_SoC=SoC.Id AND ";
	str+="SoC.IdVendor=VendorSoC.Id AND Phone.Id=Warehouse.Id_Phone)";
	
	
	if(!query.exec(str))
	{
		qDebug() << "Bad query";
	}
	else
	{
		int i=0;
		while(query.next())
		{
			ui->tableWidget_Phones->setRowCount(i+1);
			for(int j=0; j<query.record().count(); j++)
			{
				ui->tableWidget_Phones->setItem(i,j,
					new QTableWidgetItem(query.value(j).toString(),1));
			}
			i++;
		}
	}
\end{lstlisting}



\subsection{Скриншоты окон}

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{mainwindow.png}
		\caption{Окно входа}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{consumer_dialog.png}
		\caption{Окно покупателя}
	\end{center}
\end{figure}
\newpage
\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{register_dialog.png}
		\caption{Окно регистрации}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{admin_dialog.png}
		\caption{Окно администратора}
	\end{center}
\end{figure}

\newpage
\section*{Приложения}
\addcontentsline{toc}{section}{Приложения}

\subsection*{Скрипт автозапонения}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Скрипт автозапонения}
\begin{lstlisting}[language=SQL,basicstyle=\tiny,
tabsize=4]
USE Kurs;
/* Автозапонение */

-- Chips

INSERT INTO VendorSoC VALUES (1, 'Qualcomm',			'USA'	, '');
INSERT INTO VendorSoC VALUES (2, 'Texas Instruments',	'USA'	, '');
INSERT INTO VendorSoC VALUES (3, 'MediaTek',			'China'	, '');

-- Qualcomm
INSERT INTO SoC VALUES (101,'MSM8974 (Snapdragon 800)',		1,	'Krait 400 (ARMv7)',	2.3,	2048);
INSERT INTO SoC VALUES (102,'APQ8064T (Snapdragon 600)',	1,	'Krait 300 (ARMv7)',	1.7,	1024);
INSERT INTO SoC VALUES (103,'MSM8960 (Snapdragon S4 Plus)',	1,	'Krait',				1.7,	1024);
INSERT INTO SoC VALUES (104,'MSM8660A (Snapdragon S4 Plus)',1,	'Krait',				1.7,	1024); 
INSERT INTO SoC VALUES (105,'MSM8260A (Snapdragon S4 Plus)',1,	'Krait',				1.7,	1024); 
INSERT INTO SoC VALUES (106,'MSM8625Q (Snapdragon S4 Play)',1,	'Krait',				1.2,	0);	   

-- TI
INSERT INTO SoC VALUES (201,'OMAP3430',						2,	'Cortex A8 (ARMv7)',	0.6,	256); -- Nokia N900 
INSERT INTO SoC VALUES (202,'OMAP3630',						2,	'Cortex A8 (ARMv7)',	1.2,	512); -- Nokia N9
INSERT INTO SoC VALUES (203,'OMAP4430',						2,	'Cortex A9 (ARMv7)',	1.0,	1024); -- Motorola ATRIX 2
INSERT INTO SoC VALUES (204,'OMAP4460',						2,	'Cortex A9 (ARMv7)',	1.5,	1024); -- Galaxy Nexus

-- Mediatek
INSERT INTO SoC VALUES (301,'MT6515',						3,	'Cortex A9 (ARMv7)',	1.0,	256);
INSERT INTO SoC VALUES (302,'MT6573',						3,	'ARM11 (ARMv6)',		0.65,	256);
INSERT INTO SoC VALUES (303,'MT6575',						3,	'Cortex A9 (ARMv7)',	1.0,	512);
INSERT INTO SoC VALUES (304,'MT6589',						3,	'Cortex A7',			1.2,	1024); -- Xperia C
INSERT INTO SoC VALUES (305,'MT6589T',						3,	'Cortex A7',			1.5,	1024);
INSERT INTO SoC VALUES (306,'MT6592',						3,	'Cortex A7',			2.2,	2048);

/*Phones*/
INSERT INTO VendorPhone VALUES (1, 'HTC',			'Taiwan',		'');
INSERT INTO VendorPhone VALUES (2, 'Sony Mobile',	'Japan',		'');
INSERT INTO VendorPhone VALUES (3, 'Nokia',			'Finland',		'');
INSERT INTO VendorPhone VALUES (4, 'Motorola',		'USA',			'');
INSERT INTO VendorPhone VALUES (5, 'Samsung',		'South Korea',	'');
INSERT INTO VendorPhone VALUES (6, 'Fly',			'Great Britain','');

-- HTC
		-- Qualcomm
INSERT INTO Phone VALUES
(101, 	'One',				102,	1,			4.7,		32,				'No',	4,		'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(102, 	'Windows Phone 8X',	104,	1,			4.3,		16,				'No',	8,		'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(103, 	'One X+',			104,	1,			4.7,		64,				'No',	8,		'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(104, 	'One XL',			104,	1,			4.7,		16,				'No',	8,		'Yes')



-- Sony Mobile
		-- Qualcomm
INSERT INTO Phone VALUES
(201, 	'Xperia Z Ultra',	101,	2,			6.44,		16,				'Yes',	8,		'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(202, 	'Xperia Z1',		101,	2,			5.0,		16,				'Yes',	21.1,	'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(203, 	'Xperia V',			103,	2,			4.3,		8,				'Yes',	13.0,	'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(204, 	'Xperia TX',		105,	2,			4.55,		16,				'Yes',	13.0,	'Yes')

		-- Mediatek
INSERT INTO Phone VALUES
(205, 	'Xperia C',			304,	2,			5.0,		4,				'Yes',	8.0,	'Yes')

-- Nokia
		-- Qualcomm
INSERT INTO Phone VALUES
(301, 	'Lumia 1520',		101,	3,			6.0,		32,				'Yes',	20.0,		'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(302, 	'Lumia 920',		103,	3,			4.5,		32,				'No',	8.7,		'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(303, 	'Lumia 820',		103,	3,			4.3,		8,				'Yes',	8.7,		'Yes')

		-- TI OMAP
INSERT INTO Phone VALUES
(305, 	'N9 64gb',			302,	3,			3.9,		64,				'No',	8.0,		'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(306, 	'N900',				301,	3,			3.5,		32,				'Yes',	5.0,		'Yes')

-- Motorola
		-- Qualcomm
INSERT INTO Phone VALUES
(401, 	'Droid RAZR',		103,	4,			4.3,		16,				'Yes',	8.0,		'Yes')
		-- TI OMAP
INSERT INTO Phone VALUES
(402, 	'Milestone',		201,	4,			3.7,		16,				'Yes',	5.0,		'No')
INSERT INTO Phone VALUES
(403, 	'Defy+',			202,	4,			3.7,		1,				'Yes',	5.0,		'No')
INSERT INTO Phone VALUES
(404, 	'Milestone 2',		202,	4,			3.7,		8,				'Yes',	5.0,		'No')
INSERT INTO Phone VALUES
(405, 	'Atrix 2',			203,	4,			4.3,		8,				'Yes',	8.0,		'Yes')

-- Samsung
		-- Qualcomm
INSERT INTO Phone VALUES
(501, 	'Galaxy S4 LTE',	102,	5,			5,			16,				'Yes',	13.0,	'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(502, 	'Galaxy S3',		103,	5,			4.7,		16,				'Yes',	8.0,	'Yes')

		-- TI OMAP
INSERT INTO Phone VALUES
(503, 	'Galaxy S scLCD',	202,	5,			4.0,		4,				'Yes',	5.0,	'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(504, 	'Galaxy Nexus',		204,	5,			4.65,		16,				'No',	5.0,	'Yes')


-- Fly
		-- Mediatek
INSERT INTO Phone VALUES
(601, 	'IQ245+ Wizard Plus',301,	6,			3.5,		0,				'Yes',	3.0,	'No')
INSERT INTO Phone VALUES
(602, 	'IQ245 Wizard',		302,	6,			3.5,		0,				'Yes',	3.0,	'No')
INSERT INTO Phone VALUES
(603, 	'IQ237 Dynamic',	303,	6,			3.5,		0,				'Yes',	3.2,	'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(604, 	'IQ451 Vista',		304,	6,			5,			4,				'Yes',	8.0,	'Yes')
INSERT INTO Phone VALUES
(605, 	'IQ457 Quad',		305,	6,			5.7,		16,				'Yes',	13.0,	'Yes')

/*------------------------------------------------------------------*/
-- Consumers -- Потребители
INSERT INTO Consumers VALUES
(1,'','','','Admin','','',100)
INSERT INTO Consumers VALUES
(2,'','','','Disp','','',10)
INSERT INTO Consumers VALUES
(3,'','','','User','','',1)

-- Warehouse -- Склад
INSERT INTO Warehouse VALUES(101, 0,	25000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(102, 5,	12000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(103, 8,	18000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(104, 2,	13000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(201, 6,	28000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(202, 10,	30000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(203, 9,	13000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(204, 9,	12000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(205, 8,	15000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(301, 1,	32000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(302, 6,	18000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(303, 8,	16000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(305, 7,	8900	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(306, 5,	5600	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(401, 8,	16500	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(402, 4,	9900	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(403, 8,	5800	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(404, 2,	13900	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(405, 1,	11000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(501, 0,	24000	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(502, 4,	17800	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(503, 9,	8700	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(504, 0,	12500	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(601, 0,	4550	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(602, 9,	5600	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(603, 7,	7700	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(604, 9,	10900	)
INSERT INTO Warehouse VALUES(605, 0,	13450	)
\end{lstlisting}



\newpage
\section*{Список литературы}
\addcontentsline{toc}{section}{Список литературы}
\begin{enumerate}
\item[\textbf{[1]}] Шлее М. -- Qt 4.8. Профессиональное программирование на C++. -- СПб.: 
БХВ-Петербург, 2012. -- 912 с.: ил. 
\item[\textbf{[2]}] Вишневская Т.А -- Курс лекций по базам данных
\item[\textbf{[3]}] Крис Дж. Дейт. Введение в системы базых данных, 2006. ISBN 5-8459-0788-8, 0-321-19784-4
\item[\textbf{[4]}] С. Д. Кузнецов <<Базы данных. Модели и языки>>, изд. Бином Пресс, Москва, 2008
\item[\textbf{[5]}] М.Грабер <<Введение в SQL», изд. Лори, 2007г
\item[\textbf{[6]}] В. В. Дунаев <<Базы данных. Язык SQL для студента>>, изд. БХВ-Петербург, СПб, 2007
\item[\textbf{[7]}] Роберт Вийер <<Программирование баз данных Microsoft SQL Server 2008. Базовый курс>>, Диалектика, Москва, 2009
\end{enumerate}
\end{document}